\input{initconf}

\begin{document}

\maketitle % Muestra el Título
\newpage %inserta un salto de página
\tableofcontents % para generar el índice de contenidos
\listoffigures
\newpage
%*************************************************************

\section{Parámetros del sistema y su edición}
\subsection{Sistemas UNIX: Sysctl y /proc}
\subsubsection{Cuestión 1}
\textit{Al modificar los valores del kernel de este modo, no logramos que persistan después de reiniciar la máquina. ¿Qué archivo hay que editar para que los cambios sean permanentes?}
\subsubsection{Cuestión 2}
\textit{¿Con qué opción se muestran todos los parámetros modificables en tiempo de ejecución? Elija dos parámetros y expliqué, en dos líneas, qué función tienen.}
\subsection{Windows: Edición del registro}
\subsubsection{Cuestión 3}
\textit{Realice una copia de seguridad del registro y restaurela, ilustre el proceso con capturas.}
\subsubsection{Cuestión 4}
\textit{¿Cómo se abre una consola en Windows? ¿Qué comando hay que ejecutar para editar el registro? Muestre su ejecución con capturas de pantalla.}
\subsubsection{Cuestión 5}
\textit{Las cadenas de caracteres y valores numéricos tienen distintos tipos. Busque en la documentación de Microsoft y liste todos los tipos de valores.}
\section{Mejora de un servivio concreto}
\subsection{Servidor web: Apache e IIS}
\subsubsection{Cuestión 6}
\textit{Enumere qué elementos se pueden configurar en Apache y en IIS para que Moodle funcione mejor.}
\subsubsection{Cuestión 7}
\textit{Ajuste la compresión en el servidor y analice su
comportamiento usando varios valores para el tamaño a de archivo partir del cual comprimir. Para comprobar que está comprimiendo puede usar el navegador o comandos como curl (see url) o lynx. Muestre capturas de pantalla de todo el proceso.}
\subsection{Servicios de libre elección}
\subsubsection{Cuestión 8}
\textit{Usted parte de un SO con ciertos parámetros definidos en la instalación (Práctica 1), ya sabe instalar servicios (Práctica 2) y cómo monitorizarlos (Práctica 3) cuando los somete a cargas (Práctica 4). Al igual que ha visto cómo se puede mejorar un servidor web (Práctica 5 Sección 3.1), elija un servicio (el que usted quiera) y modifique un parámetro para mejorar su comportamiento. (9.b) Monitorice el servicio antes y después de la modificación del parámetro aplicando cargas al sistema (antes y después) mostrando los resultados de la monitorización.}
\subsubsection{Cuestión opcional 1}
\textit{Realice lo mismo que en la cuestión 8 pero para otro servicio.}
%*************************************************************
\newpage
\bibliographystyle{ieeetr}
\bibliography{citas}

\end{document}
